\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Einhaltung der Grundsätze des erfolgreichen Projektmanagements}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Einhaltung der Grundsätze des erfolgreichen Projektmanagements}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{25.02.2021}

\begin{document}
\maketitle
Die einzelnen Elemente der Grundsätze des Projektmanagements nach Heinz Schelle möchte ich hier auf das in der ersten Abgabe beschriebenen Projekt (Annotations innerhalb von Drohnenbildern) anwenden:
\section{Projektstruktur festlegen}
\begin{itemize}
    \item Auftraggeber ist das Unternehmen selbst, es bietet das Ergebnis des Projekts den eigenen Kunden an.
    \item Die Projektleitung für das Unterfangen übernimmt der CTO (Chief Technology Officer / Technischer Direktor) des Unternehmens.
    \item Weitere Organisationseinheiten des Unternehmens sind nicht permanent involviert. Bei Rückfragen und Feedback werden vereinzelt die Mitarbeiter angesprochen und stehen selbstverständlich zur verfügung.
\end{itemize}
\section{Phase der Projektdefinition hervorheben}
\begin{itemize}
    \item Zuerst sollte betrachtet werden, welcher TechStack im Unternehmen bereits vorhanden ist. Für dieses Projekt würde es wenig Sinn machen eine komplett neue Technologie zu verwenden. Beispielsweise eine neue Datenbankumgebung auszurollen um die Annotations zu speichern.
    \item Des Weiteren sollten ``\textbf{Best Practices}'' betrachtet werden, ein Bild ist nichts anderes als ein Orthomosaic auf einer Karte auf welche bereits Annotations eingetragen werden können. Somit ist der Ansatz eine Bibliothek zu verwenden welche diese Technik bereits unterstützt naheliegend.
    \item Ebenso sollten auch noch weitere Möglichkeiten zur Realisierung betrachtet werden.
\end{itemize}
\section{Projektvorgaben und Teilziele klar festlegen und verbindlich kommunizieren}
\begin{itemize}
    \item Hier hat sich für uns in der Vergangenheit Scrum bewarheitet, da ein Solches Projekt meiner Meinung nach nicht komplett durchgeplant werden kann.
    \item Meist kommen während der Entwicklung weitere Wünsche von Nutzern und Kunden hinzu. Beispielsweise das Exportieren von Reports der erstellten Annotations.
\end{itemize}
\section{Projektverlauf zu jedem Zeitpunkt für jeden Projektbeteiligten transparent halten}
\begin{itemize}
    \item Dies ist innerhalb von Scrum bereits vorgesehen und wird auch im Unternehmen Bereichsübergreifend (aufgrund der Größe) durch ein tägliches ``Standup-Meeting'' betrieben.
    \item Auch der aktuelle Stand des Projekts wird in Scrum durch das ``Product Backlog'' (User Stories welche noch nicht implementiert sind) sehr gut ersichtlich. Dies wird innerhalb des Unternehmens in JIRA von Atlassian betrieben. 
\end{itemize}
\section{Risiken rechtzeitig erkennen und behandeln}
\begin{itemize}
    \item Durch die starke Kommunikation innerhalb des Teams sollten die möglichen Risiken frühzeitig erkannt und beseitigt werden können.
    \item Eine gute Methode dies zu überprüfen ist das wöchentliche Retrospektive des aktuellen Sprints. Hier wird erläutert werden welche Probleme man in dem aktuellen Sprint hatte und welche Möglichkeiten bestehen zur behebung.
\end{itemize}
\section{Verantwortung personifizieren}
\begin{itemize}
    \item Die Verantwortung über das Projekt hat der ``\textbf{Product Owner}''.
    \item Über die einzelnen ``User Stories'' hat der zuständige Mitarbeiter die Verantwortung innerhalb des veranschlagten Zeitraums diese umzusetzen.
\end{itemize}
\end{document}